求教：止賺的藝術。

想問大家點做止賺？
阻力位止賺？
高位跌落來10%？
低位上n%？

目標價/阻力位之前10%

呢個方法，如果出現好似700，1548
可能會錯過倍升可能？

近排研究新股，覺得控制風險其實係深奧。

我都係阻力位黎止
起碼穩穩陣陣先

睇你點定目標價啫，你可以定QQ500蚊架！

1548點睇阻力？

無阻力

其實我現在買緊有幾隻股，都係歷史高位，其實都好耐無試過咁。好似939，868咁，其實唔知點好。

無可能不斷升，好似丘鈦咁，之前都係爆升。我幾次進進出出，追到傻。之後都會跌，而且跌得好甘。

入果下就要決定咩價要放
到價就放

地深吸力問題，無可能不斷升，一係高位跌10%止賺蝕。呢個係我暫時考慮，不過好似好蠢，因為要loss10%

到你輸50%就會知自己係白痴仔

就當好似你買6060你如果估65蚊入，80蚊放。
其實點樣可以多賺一點點。
因為如果你80放，然後發覺佢繼續升，你會點做？
最後高位係97.8。

睇你一開始點解買。如果用基本分析買，會坐到基本因素變左，或者超過估值的range之後諗下分段走

多謝關心，暫時未做過白痴仔。重賺緊錢

咁1548應該走唔走？

939想走，但走一半？定走淨利潤？應該從咩方法做決定。

扑暈自己然後做多啲功課研究有咩潛力
41.12買2382覺得17年會升到80蚊 後尾55蚊橫行走左加倉1548 而家覺得雖然決定錯誤但臨危不亂做岩決定
4.12買1548然後扑暈左自己同自己講長揸必勝 而家睇返呢個操作係正確無誤

適可而止
巴菲特放左隻中石油之後繼續升
俾人笑傻仔
後尾跌落黎冇人可以走到

呢隻股利潤超過一倍，而且不斷創新高。應該點處理？由佢？等佢跌先止賺？等阻力位？

我就係想知點解巴菲特放左，
因為大時代係一定會完，
現在一定要識考慮離場。

你的方法就是橫行就減持？

到目標價先放一半，其他再摸位走

摸位走意思，最後係唔持有？

939睇9蚊
868睇12蚊

利申：鳩估

個人覺得長線黎講無所謂止賺
因為你如果真係睇準投資 隻股本身一定有賺
就當你係0700 $100時候入 即使係之前跌番落$360果陣走 你都有賺 而今日0700除左股災 真係唔太可能番去$100

所謂止賺係短線炒波幅 今日唔知聽日事先要用到
保守啲計 就係高位回落後2-3%走

2-3%

本人覺得港女唔同老美 一定唔會同佢做價值投資 除非超大藍籌股 e.g. 5, 175, 700
同埋都要睇下你當初買隻股係為咩，如果係純技術分析就升到下個整固位就走半，磨左幾日都破唔到就走埋個半，之後有回調而繼續睇好再入返
跌市就跌穿買入下個整固位止蝕哂，除非收息股or 基本面超睇好
寧願賺唔哂個升浪，都唔想到頭來得個桔or 蝕

1.目標價
2.睇勢，睇區間
3.唔好諗住食盡

其實呢方法我有領悟。不過就當匯豐，或者當年股王中移動，都跌到好多散戶傷心，所以好難話睇準投資，就將來有賺。
例如過多幾年可能facebook入到中國，或者南非賣出股票，騰訊就未必係王者。真係好可能大跌，而且又無咁醒100蚊買，叻仔d250蚊買都跌番去350都想死啦。一係買可口可樂，永遠持有！

睇黎巴打依幾個月賺唔少

目標價點定？就當炒希碼眼科。
區間，如果佢升高左一個區間？
如果目標是賺30%，但可能到最後原來可以倍升。
咪好可惜？

其實真係幾唔錯，
我都估唔到，股市咁好，竟然要考慮呢個問題。

牛熊我識睇止賺，正股真係唔係好識。

留名
好多時一隻股爆升
我覺得會跌下時都會諗放唔放
但次次最尾都變strong hold
雖然最尾會再突破個高位
但我覺得信個直覺既話會賺仲多
但放左又唔識搵位入

其實好似700咁，因為無派息，如果股價唔上升，就無可能長期持有。所以佢分拆業務，保持增長。但總會完結，所以應該最後都會止賺離場。

目標價點定？就當炒希碼眼科。

其實都係對隻股未來有咩睇法。用技術指標？用估值方法？一切鳩估。但必須心中有價

區間，如果佢升高左一個區間

睇跌穿區間？

如果目標是賺30%，但可能到最後原來可以倍升。
咪好可惜？

冇人知之後會點。走貨驚賺少，唔走驚利潤流走。何苦？

如果上望無阻力應該係超大棍陽燭開市倒跌收市一定要走
之前566 日日升都冇走有日勁大棍爆上9蚊即走
比如1548早兩日大大力上30%都應該走 入唔入返後話
利申冇1548

暫時都係睇圖，或者靠直覺。
所以我miss左好多倍升股。

當然心中有價，大行又有評級，但最後都係唔中如175.另外你主要都係區間做止蝕？但止賺呢？升穿就食？

呢個係炒果d妖妖地既爆升股止賺睇法
但炒倍升真係冇咩經驗
我估都係類似
但點睇位入返 好難 好考技術

估值模型係皇道，例如傳統汽車股，P/E 一般 7 - 12倍到。你可以自己統計吓每隻股嘅 P/E, P/B, Yield, EBITDA range。你會發現每個行業都有唔同 model。

其實對比現在新股，566都唔算係咩。
唔講1548.
好似175. 3333都好爆。
如果目標價太低，止賺太快
都好痛。
所以我都次次食到少少，無食最後。

所以我先覺得止賺，其實好高深。
比止蝕難，係風險同利潤的戰鬥。

good！估值模型可以點學？

新能源股同科技股，手機股點估值？

睇你操作(長線，短線)啫，好既未加注
都可以用技術指標去做參考

升穿唔食，視為突破，揸到無得升為止。想食盡？但無奈食盡只係幸運。

揸到無得升，橫行幾耐？
或者跌幾多食？

牛熊我識食呀。一秒鐘都唔諗，但正股唔同，有業績，有故事，有收購分拆，有好多可能影響股價。無可能升升下回一回就話唔識升。之前700都回15%，咁係咪要放？

冇得講，唔會一本天書用到老
基本睇區間位，同買入價或者高位10%

屌 我d內房止賺好撚後悔 升到痴左線

方法要自己搵，因為唔係每個方法都適合每一個人。
只有自己搵出嚟嘅方法先會明白背後原因，唔明白嘅人最後都會因為輸錢而放棄，投資是長線的！

當時冇再追入？

我係9月個浪尾買入813
上返18我就止賺走人
點撚知上到20
無追入仲要沽清光 依家喊三聲

永遠唔識低位入 高位放
好彩今個牛市勁 到依家都賺唔少
不過無眼光賺大錢

賺夠咪走囉
下下頂位放谷底入
股神都做唔到喇

入要技術，走要藝術

股神用時間證明一切

無錯，睇圖我識入，睇圖唔識走。
止賺蝕，兩個係唔同境界。

當年我買316，
28低位買，五十幾蚊走，差唔多一倍。
點知佢買盤72完場。

唔止賺又唔得，止賺又miss 倍升可能。

巴菲特放之前去咗轉強國睇足3日中石油公司嘅嘢，做咗次慈善飯局，之後就賣走

佢覺得唔值得長期持有

應該係覺得基本因素改變咗，已經唔值得持有，佢用嘅方式叫 firm-foundation theory

講「真實價值」(intrinsic value)，可以經過仔細分析目前同將來嘅展望而算出

當市價跌破或者升多過「真實價值」時，就係買入或賣出嘅時機

高手！知道真實價值真係好厲害。

呢樣野唔係人人都做到，所以佢先叫股神

連登仔話佢廢老咋

我諗應該係答案：如果知道達到，佢本身價值，就係止賺位。但應該無咩人做到，要巴菲特，有一team頂級分析人員先得！

股神睇嘅係增長，加上佢會睇公司嘅執行力，見埋管理層，我地呢啲凡人邊度得

巴郡1股要30萬美金，笑佢廢？

我會睇幾樣野

1. 買得大唔大。以939為例，買得大的話升20%我會走1/3，跟住升穿估值區間，例如升到1x pb，再走1/3。剩低等佢見頂回落左再諗點走

買得細既話可能分兩轉走就算

2. 睇下有無其他好股買。就算到左我目標價，有時發覺賣左但又唔想揸cash, 又無其他股揀，正常市況下可能未必走，直到搵到其他股市買

見埋人管理層，係巴菲特先做到。巴菲特話來見，佢話投資你！股價一定爆升，實開心飛起啦。你睇騰訊投資親d公司，有邊間唔仆街。136，751，大把全部仆街。

長短倉，分注走

早排佢評論bitcoin係一樣毫無「真實價值」嘅嘢，因為唔會產生價值

舉例係買入可口可樂股票，係人們喜愛飲可口可樂，而非股票，股票包含咗可口可樂公司嘅價值

於是有連登仔話佢唔識炒港股(唔知巴菲特買過中石油、依家仲持有8蚊入嘅比亞迪)，唔識科技嘢

又後來先去買入apple公司，明顯唔識未來科技嘅嘢，bitcoin升幾萬倍，講價值佢識條毛，咪廢老

我當年13蚊跟住佢入比亞迪，最後29蚊走晒，講起就

所以我就係覺得要學止賺藝術，
我都miss左好多隻十倍股
巴菲特有沒有減持？

睇HKEX，估冇，冇新聞出過

其實我覺得peg幾好用，即係pe ratio同每股盈利增長(eps growth)的比較。例如隻股黎緊2年的eps growth預測係20%，咁佢的pe係20倍，即係peg=1, 算合理，但如果升到30倍就覺得有點貴

當然每個行業的peg會有唔同，盈利確定性大的行業peg會高啲，盈利比較波動的周期性行業就未必用peg去睇

一講十倍股我就想起669

升嘅股，pe比較高。pe低嘅，反而繼續妹下妹下

曾sir教落，賺夠一倍放一半，剩低一半免費持股由得佢亂咁黎

丘鈦電子做鏡頭

1548基因醫學

前者玩完收皮, 1548依家都仲叫剛啱開始玩, 唔計隻Car T 醫血癌, 依家仲研究緊打HIV, 再加大陸政策支持, 700又話要搞DNA database

一切都好美好...

新手問 到目標價放一半 萬一跌左10%先放埋個另一半 如果唔係就再揸耐啲 係咪太理想化

增長股 不因到目標價止賺
回調到室阻力先走

砌下零成本

1211
王傳福(18.79%)
呂向陽(14.73%)
Berkshire Hathaway Energy (8.25%)
融捷投資控股集團有限公司 (5.96%)

有計畫入場已經好好，止賺可以上移

其實做止蝕會唔會係難D呢
我自己就覺得要做岩個止蝕，同埋要執行到係較難，始終係要認自己今次係輸錢，好多時人的情感係磨爛蓆，你重會覺得今日跌聽日會升，自問hi過好多次野，所以同大家分享下

睇多啲書，上多啲堂，自己統計多啲，以每年高低位基本面衡量。

Btw, 另外可以用技術位作輔助，但唔係坊間嘅牛肩頂、三白兵果啲，而係主要用多條移動平均線
嘅交叉做 signal (日月週線圖皆可)，一破位就出貨 (由其係美股)。

垃圾港股鐘意玩過山車，畀班外資投行 cap 水。所以可以用橫行區，一破區間就有 trend，通常大升一兩野就橫行殺衍生工具 (eg. 牛證、窩輪、價外期權)。亦可喺牛市逢橫行底就吸貨，忌高追短炒，好大機會畀外資玩殘。

留名學野

566當年都好美好，人類救星咁！

Btw，提提大家，恒指技術中頂已到，美國非農數據遜預期，應該好大機會回。

止蝕係紀律，難度睇自己，
止賺係藝術。暫時都沒有好好的方法，
特別這個剛進入大時代的期間。
一個月內倍股，2-3倍都比比皆是。
也有跌入地核。
最後好似沈大師咁講：
市場係會懲罰睇錯的人。

所以基本無咩技術派，可以買到10蚊騰訊到現在。
只有死揸的人！
不過通常呢d人都還未盈利，只在帳面。死揸又想有收入就高息股，咁就唔可以睇過山車般的股價，好似我阿媽咁買5號，從來唔理股價，只等4次派息，派左十幾年，已經補本。